精英心態、妹仔心態

精英心態、妹仔心態

13,045

歲暮終結開年之際，最驚聳的新聞是聽到看到上任剛滿半年的特首；對於一地兩檢引起的風波，本港大律師公會的質疑，她掛着一臉譏諷的笑容，炮轟部份法律界人士的「精英心態」、「双重標準」。

精英心態怎麼了？一定比妹仔心態更入流，也一定更見得了光。當然今次的開腔的妹仔肯定討好了主人，對她的表現有加分的效用，但是，千萬別忘了自己的身份；雖然不是一人一票選出來的，沒有民意的基礎，是欽點抬出來的，坐上這位置，不管你是精英還是妹仔，在其位要謀其政，一心忙於護主，迫不及待，荒腔走板至此，令人唏噓。

本來元旦開年，該先向各位讀者說一聲：新年快樂。但已無心請安了，眾目睽睽之下出自特首之口的話令人心寒，大律師公會那麼多有識之士，發表專業的評論非其非，正是向香港人上了一堂課。推之不能成理的一地兩檢，擾攘許久，實在是經不起檢驗，法律人解釋得十分清楚，一言堂的所謂一言九鼎，隨時可凌駕基本法、憲法自然有非反對不可、不得不挺身而出，香港人豈能不正視精英人士清脆玲瓏的這一堂課？難道讓為所欲為之士繼續一言九鼎下去，直斥其非來得及時。

大律師公會尚未發表聲明之前，正讀到吳靄儀在明報發表的標題為「法治死了沒有」，「終於走到袁國強也吃不消的一言九鼎」那真是一篇條理清晰，深入淺出，言之有物的好文章，讓我上了一課，翌日大律師公會的聲明一出，更是如醍醐灌頂，香港畢竟是個福地，幸虧有這一群法律界精英，讓妹仔心態更現形。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
日記公主 (邁克)

下一則
蒼井空結婚 (曾志豪)